<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>
    <string name="artile">关于清明节的散文
　　关于清明节的散文（一）：
　　清明节，一屡淡淡的忧伤
　　清明时节雨纷纷。
　　又是一年一度的清明时节，细雨纷飞，扰人心。[由Www.DuanMeiWen.Com整理]
　　时时期盼着在清明节里，能回去为母亲扫坟，但是这天，一股强大的力量，一下子打消的回家的念头。可能是孩儿的不孝，但还没想起发生过的事，泪水就会和着心雨，伴着这些年来的酸楚一齐飘满了我的天空！
　　观景而思，叹流年如水。
　　驻足在人生大学阶段，凝视着这样一种快乐而完美的风景，忧叹着失去与残缺，静思着拥有与梦想，蓦然回首，慨叹之余，竟又欣逢着自己的童年时光。而一旦转移视线，却今非昔比。
　　当沐浴着那些飘来的淡淡雨滴，心好痛好痛，那清冷的雨啊，能冲刷掉我心中的苦涩的泪水吗？
　　二零零年里，那年，那月，母亲悄悄地走了，就这样走了，时光匆匆，离别如梦。我告别的乡土，背起了人生的行囊，于异乡求学，当汽车开动的瞬间，我潸然泪下，那时我十四岁。
　　渐渐地，梦想中的童年，唠叨、可亲、可敬的记忆，已是渐去渐远了。
　　八年了，妈，你明白我多想你吗？你明白我这一路上受了多少伤，流了多少血吗？你明白，我一路走来，没有人能真正明白我的感受吗？
　　繁琐的心事，无人问起，无人关心，也无人诉说；我一路上，迎着风、冒着雨，遍体磷伤，却只能自己悄悄地收藏，静静地疗伤！
　　如果您在我的身旁，我就不会如此的孤单、无助，不是吗？您就会细细地品读着我的心事，就会静静地倾听我的故事，和我一同分忧解闷，不是吗？如果您在的话……
　　我想了好多好多的如果，却永远也无法实现，仔细想想，我还是多么的天真、幼稚啊……
　　以前，也天真地想过，小时候，母亲为我挡风遮雨，长大了，我也要为母亲撑起一片蓝天，只可惜，眼前的一切早已物是人非了。
　　妈，我心中默默地祝福你，虽然这个清明节没能回去看你，但我相信，你能明白孩儿的感受，我不想流泪，是因为我长大了，男儿有泪不轻弹，可我不能不想你，不能不悲哀。
　　这个清明节里，雨好凄凉，风好冰寒……
　　关于清明节的散文（二）：
　　清明时节
　　清明雨，汇成一条思念的河。清明时节，心里总是慌慌的、凄凄的、寂寂的，一种惶恐怅惘的忧伤。
　　不知什么时候起，天空下起了雨，淅淅沥沥的，浸湿了我的眼眶，浸透了我的衣衫，一滴滴雨水，穿过我寒战的躯体，汇集在我的心房，波涛汹涌，洋洋洒洒，汇成了一条思念的河。把我带到了生离死别的现场，那一幕幕一桩桩的往事，像风铃般，在我耳畔回响。难忘，铭记的殇。
　　微寒薄凉的北风从我耳旁掠过，呼啸摇曳，像是在呜咽，像是在咏唱：清明时节桃李笑，野地荒冢话凄凉。乌啼鹊噪昏乔木，阴阳两隔谁断肠。一声声哀嚎，一声声低泣，仿佛来自苍穹，仿佛在耳边回响。
　　我遥望天籁，夜幕，笼罩了一片有生机的气象，黑丝绒般的夜空中悬挂着颗颗闪烁的星星，像是一滴滴晶莹的泪滴，颗颗璀璨，滴滴欲坠下。像是在诉说一个个遥远哀婉的故事，声泪俱下，痛不可抑。
　　我仿佛看见千里之外，荒凉的枯山峻岭旁，百坟拱起，千碑林立，烟雨笼罩了万家冢院，荆棘杂草凄迷在肃穆的墓碑旁，断魂哭泣的人们，跪倒在祖先旁，燃起一炷香，点燃心中无限的哀思和惆怅，许上一个个心愿，让天地永存，让死者安息，让活着的人们，背起行囊，不辜负前人的重望。
　　妈妈，女儿不孝，到不了你的身旁，就在这十字路口，能够通往天堂的方向，点燃心中的思念，把我心里滚滚的思念之水向你流淌。
　　风潇潇，飘荡着浓浓哀思，雨绵绵，淋漓着靡靡悲情，我划亮手中的火柴，幽兰的火苗，迅速在寄托中蔓延，冥币飞舞，火焰发出噼里啪啦的声响，像是我心中滴落的泪滴，重重地敲打着我的心房。
　　祭拜的香火在半空中袅袅升起，直达我遥望的方向，妈妈，你在天堂，还好吗是不是一样在把我们牵挂，妈妈，在凄寒霜冻的夜里，别忘了把棉衣穿上，妈妈，有爸爸的陪伴，你们的家园，是不是阳光明媚，灿烂辉煌。
　　妈妈，我思念你，我把思念的苦水，汇成了涓涓的河流，在夜色里发光，我把思念的甜蜜，酿成醇厚的米酒，散发着醉人的芳香，我把思念的旋律，谱写成一首歌谣，在寂静的深夜为你歌唱。
　　月光下，清明的细雨，像是串成窜的珍珠，纷至杳来，远远望去，像是密密麻麻的银线，在天际闪耀，犹如积蓄在我心头，无限的想往。剪不断，丝丝缠绕，悱恻心田。
　　雨缠绵，风哀泣，任凭狂风暴雨，妈妈，我也跪拜在你幽魂的面前，任眼泪滂沱流成河，依然向你诉说着我无尽的缅怀和思念。看着冥币一点点化为灰烬，我不忍离去，不忍离开你的身旁。
　　关于清明节的散文（三）：
　　清明节的感怀
　　文/江南儒生</string>
</resources>
